好慶幸香港有高登

初中嗰陣，好多同學上高登，日日返學喺度講高登用語
見人上，我又跟住上
一開頭都係上講故台睇下故仔
到後來日日都會上高登周圍望下，開親高登，第一頁都一定勁多時事post

細個會日日睇報紙，但睇高登啲post，先發現原來我睇到嗰啲新聞，喺高登仔口中又有唔同版本
嗰陣先發現，原來一篇報導唔只係講香港發生嘅事咁簡單，背後可能隱藏住媒體嘅立場，代表香港而家點樣嘅現象

之後日日都會㩒入啲時事post睇下
慢慢知道咩叫左派、右派、建制、泛民、立法會、選舉、中國......

以前啲friend見我上高登就話：吓你上高登，啲人講野好粗魯好無聊㗎喎
我都可以理直氣壯咁答：咩呀，入面好多人講時事野㗎，學術討論嚟

之後到雨傘運動，再到立法會選舉
每次發生咩大事，喺高登都會搵到一堆志同道合嘅人討論，一齊屌鳩政府，鬧鳩中國人
就算只係鍵盤打下字，起碼都叫凝聚咗一堆咁樣嘅年輕人，比個空間佢地講野

雖然我而家都只係一個廢青，對政治無能為力，對香港冇咩特別貢獻
但可以話，係高登、高登仔教識我咩叫政治，係佢地令我覺得自己同香港嘅關係係咁密切
如果冇高登，我諗而家可能都係一個日日睇下tvb新聞，然後繼續做自己野，見到啲人搞獨立，就覺得佢地係死憤青咁鬼無聊

就算高登已經分家，佢都係香港嘅一個傳奇，聚集、甚至孕育咗一堆愛香港嘅後生仔
而家睇親連登嘅post，都有幾隻五毛，我希望佢地係假膠，特登嚟提醒香港人對政府同中國嘅憎恨

點都好，多謝高登，多謝早洩

回家吧

遲啲社團條例可能用嚟對付兩登

幾時以死相摶？

高登時事台係我既政治啟蒙之一
唔係高登屌左膠，同巴打身體力行落場屌又貼街招
都唔會有咁多人咁快認識左膠惡行，特別當時所有社運都係左翼帶頭

無面目返去見牙JOE

高登仲多五毛

多謝早洩？ 佢帶頭加入iProA 賣哂會員資料俾黑警同大陸

要多謝就多謝前admin Victor(肥v) 佢真係完全唔會干預會員言論 但有條仆街貼左佢屋企人上網 搞到佢離開高登

林早洩皇天擊殺、落地獄、立死全家

幾個月前用app版都依然廢
高登係好 但係俾林早洩同佢team人搞衰曬

多謝早洩

我都算係頭嗰幾批轉嚟連登嘅人
當初我考慮過唔過嚟 完全只考慮兩邊嘅人流
始終一個討論區 最想都係有人同你討論啫
有人，先有力量

我相信連登仔同當年嘅高登仔一樣，都會屌政府嘅衰野
然而可能雨傘運動搞咗咁大壇野之後，未有野再聚集到咁多人
慢慢香港人對黑暗野都麻木晒，唔知可以做咩，喺連登都係鳩up下又一日
高登同連登分咗兩邊，力量都分散晒，其實好可惜

咁我又真係唔知

你多謝得早洩都知你係on 9仔

就係鍾意你呢種高/連登仔

我開呢個post
唔係想同大家懷緬過去，唔係叫大家回家

只係頭先睇tvb新聞見到港珠澳大橋測試造假嗰兩條友
搞到政府要用多6000萬再check過晒，都只係判咗兩年幾
同時沙中線、高鐵，又一直話豆腐渣工程
但香港已經冇乜聲音鬧

想大家諗下我地係點樣成長，一路走來我地鬧過幾多單政府衰野
到底我地而家可以再做啲咩

當年熱狗痴撚左線

垃圾 完全唔撚提有lihkg之前既高登有幾撚多五毛狗

咁講肥v年代真係無為而治,
印象中以前無派膠派酒,無開放登記方法,
keep住無咩野廣告但係慢吞吞同成日死

但咁樣反而keep到高質,當年假新聞假消息keep唔到半頁就比人踢爆,邊有咁多車撞。

雨傘後瘋狂插哂五毛
佢多謝既係雨傘前
冇咩衝突

始終五毛呢類小強要多人先會滋生

其實你係真5毛定係扮假膠忍辱負重咁不斷提醒我哋要對抗政府同中共
如果係後者我覺得你好偉大

read

所以中共就動悉到網上動員嘅力量，
呢家就派大量五毛進駐各大討論區，
留大量極低質素嘅留言去令到人唔想再討論

我個陣話九東唔投鳩達投陳澤滔 俾班熱狗圍屌
到左9月得個1席就周圍係時事台發癲話要清蒜

選立法會嗰陣成個高登都講熱狗

而家熱狗真係變咗過街老鼠了

一日開幾個post真係好勤力

我會多謝Dr Jim

我開始覺得佢每分每秒都提醒緊大家支那不斷入侵緊

回家啦

以前識上高登應該都有返咁上下
宜家lihkg已經取代埋以前5p

牙Joe我返嚟喇

以前仲有熄登
一熄就過膠登

但膠登冇野睇

又幾搞笑

當年第一次上高登load極都入唔到
心諗點解呢個forum上唔到，版面又咁簡陋都咁多人上
要好有耐性，試多幾日先真正上到高登

係高登上唔到先會多人上

同意

歲月神偷 - 高登開站文獻

上個月其中一位高登的舊拍檔陳先生搵我，告訴我他的 Office 要搬了，問我一些封塵已久的高登舊的文件還要不要保留。我說不如先給我看一下吧，其中一些文件可能有紀念價值。

翻開這此舊文件，都已經是15、16年前的往事了。回憶都是美好的，但是也沒必要老是把舊東西儲下來，所以最後決定把文件丟掉前拍了一些照片給大家分享：

這兩份銀行月結單，見證了當時高登會員的熱誠和支持。當時網上銀行和電子支付還未流行，但是每天都有不少網友願意花$38/88通過ATM過數給我們做高級會員。感激！

當時PIII 1G PC要萬幾元一部

當時的版面設計和「膳稿」

開站時的宣傳稿，當時每日瀏覽人數有1,000人 :-) 現在有 1,000萬了吧!?

曾幾何時，我們也曾經賣過音效卡和小喇叭，最後當然是失敗告終

部份ASP原碼

當時成立高登除了為興趣外，有兩個主要目標：
1) 不要虧本 ;
2) 高登文化要存承下去。

今天回顧，兩個目標均已經達到。而上面的文件，當是歷史的一部份吧 。

以前我地班 有玩高登既唔夠3個。女仔更加一個都冇。

你諗多左
依家既連登只係奇技淫巧
飲飲食食，色情，暴力，網絡貧民窟

有洪飛凡女夜鬼林早信就不了

由上高登變咗潮流果時已經唔係果個高登啦

當時成立高登除了為興趣外，有兩個主要目標：
1) 不要虧本 ;
2) 高登文化要存承下去。

到00後手上已經變晒質

已經麻木晒，當年喺高登屌正苦屌得最勁嗰班，今日都可能已經上晒岸，揾夠諗梗辦法移民

依個真 中學時代就係教咗我唔少嘢

宜家我係連登學識女人係雞唔洗尊重，要盡情虐待佢地，多謝連登

做乜又提高登 ?

唔好搞啦
當年上高登都要左望右望仲要怕俾人見到
俾人知id直頭係死刑嚟
邊似依家咁架

舊登真係好正氣 要學術有學術 傾政治又得 點似而家child登

連登點睇都似5p多過高登

依家舊登勁多五毛 手機台直頭變左小米台

喺03熄燈之前係最正氣

以前無留名功能
剩係可以reply
俾人周到係咩av post

補返條link：

香港男仔愈來愈廢 柒 最大責任係高登

咁連登呢

邊撚到有分散 依家全部集中喺連登喎
仲要令連登上左主流平台 多左好多會員上 號召力高過以前高登 邊到可惜？

行動力低咗
平均智力亦都低咗

問題其實由兩樣嘢引起：
1. 由當時電腦變做依家手提電話做主流上論壇方法，令到論壇文化好多需要電腦先做到嘅創意力無咗
2. Social media文化（速食，正負評，量重於質），令到討論質素大大下降

咁其實呢2點都唔關連登嘅出現事
即使連登無出現高登都係會朝住呢個方向行

其實個個post都有人鬧連登仔係小學雞
但呢個post都有幾百正皮，我相信起碼有幾百人都想恢復返以前種討論風氣
與其不停留低一句child登，不如而家由我地扮演以前高登仔嘅角色，感染新嘅下一代會員

關早洩撚事？
高登只係易咗手俾佢
仲越搞越臭
佢接手之前己經開始多人上

時不時都有五毛打手狗想人返高登

冇錯
連登興起其實係呢兩點嘅果
當時吹奏連登最大嘅point就係：
1. 個mobile app寫得好，易用
2. 個server順
3. 牌面UI/UX夠modern
翻譯咗，啫係：
1. 門檻低咗
2. 門檻低咗
3. 門檻低咗
自然品質下降

唔係高登我而家應該仲係左膠
諗返都一額汗

咁你又上高登咁多年
大家都係為咗個討論空間呢 討論安唔安全係另一個問題

不如咁講
當年大家都未意識到通訊安全嘅重要
（雖然依家都有好多人未）

喺度淨係睇到啲人每日j邊條女 邊個係臭雞
好多post都係分化 聊交嗌 偷拍條女點 邊個著衫柒
返唔到去以前嗰種又有真心好笑嘅膠post 但有正經嘢討論都會有高質言論嘅時候

而家兩邊都有好多五毛

同巴打一樣 因為高登而認識更多新聞同政治

果個年代雖然唔係好遠
但資訊百花齊放又係網路最自由既年代
周圍share 各式各樣軟件
browser 每年就轉出更新
nntp 新聞組帶動討論氣氛

點似而家咁已經比財團壟斷左市場

開放市場既重要性

明明早幾年都重係講緊做高登仔要低調

而家唔係講緊討論質素咩，有你呢堆嘢對討論質素有咩幫助？

感恩

高登比child登更加有人情味
D人諗野成熟好多 有咩問題開post大部份人都會認真幫你諗去答你 相反係child登 d人有理無理都鬧咗你先 一係就戇鳩當有趣咁講埋d低能野 又成日灌輸d負面思想咩「全部女人都係雞」/「窮人生仔正仆街」尤其呢度勁多小學雞嘅人 呢d思想影響唔少心智未成熟嘅會然 反而係高登果時都冇點出現過呢d咁負面嘅terms

因為係child登 戇鳩自我中心嘅小學雞毒撚係佔大多數

多謝高登連登

我想講樓主讚高登時事台
不過高登發跡係硬件台同軟件台,
好多高人

反而咸濕野係nntp 既 hk.talksex 版

然後係nntp 既chat 谷
再發展落去tv 谷文化
而去到今日既「推到完場」系列

時事反而無乜人留意

問題係你鬧一個心智未成熟嘅人「心智未成熟」
係唔會令到佢成熟咗

要討論風氣好就要自己帶返起佢，講「child登」無補於事

依家高登個軟件台個電腦知識水平得中學生程度

（要搵電腦高人黐線佬學嘢梗係上4chan /g/ 同埋 8chan /tech/）

根本成個網上世界都變得極度功利

個個做youtuber都係為錢，以前share野係真心搞下笑，而家個個都係為點擊率賺錢

多謝飛影巴打成日po新聞

好撚掛住當年啲叮噹改圖

高登時事台真係一整代人嘅政治啟蒙機地，如果無佢我唔會認識毓民，再深入了解政治

你講到好似高登仔係女權分子咁

另外你講嘅現象根本2013年左右打後已經好多
波台文化嚟，鬼叫當時唔夠人阻止佢哋污染其他台

呢個真，直頭唔敢係frd見前上，依家啲連登仔好似唔驚自爆咁，十日就黎一單

連登無既係凝聚力
比M記堆傻鳩搞壞晒形象
加上由紅登起頭標籤做child登
跟本無人對連登有歸屬感. 唔會有一齊搏既感覺

林早洩管理到一pat 屎咁
高登就係死係佢手上

事實真係咁

係有人有組織特登攞嚟搞事
又唔見高登嗰幾次燒烤有人特別講

都係綠色潛水艇呢條撚樣

上當年高登最重要一件事就係部份isp電郵先申請到
當年唔係咁易有ac 用易控制會員質素
無咩打手咁滯
唔似而家 呀豬呀狗都有ac

呢度有班人專登搞分化，我都打算返過高登了。
雖然果邊貼文比較少又推得慢，但講討論氣氛好過呢度

以前上高登唔畀得人知
以前上高登標示住「毒撚」 會畀人笑
係唔知幾時啲人開始以上高登為榮
周圍話自己有上高登

但之後有錢就做到會員，某isp email 可以無限改名重用，個陣你知唔知有幾多係商業會員
個陣高登開始走下波，之後早洩仲要獨裁，加速整死高登

兩登admin都係垃圾
不過高登user質素普遍較高
用imageboard (/hkpol/) 暫時最好

其實好多係扮左膠真共諜！！！

點解？？因為仁義道德西方係價值死穴，係支共眼中只係工具利用！！！

Normie-isation
4chan都經歷過，2008年Project Chanology打完山達基之後
每每係一啲網絡社區因爲喺現實世界出咗面，有IRL影響
跟住就會多人提，傳媒報道，「正常人」繼而灌入

4chan嘅應變手法係極端化，走納粹癲佬路線，嚇走唔想入鄉隨俗嘅「正常人」新移民

至於香港網絡論壇文化會點走，就要睇大家造化

4chan當年有Boxxy

Boxxy Queen of 4chan

但係其實佢咪又係attention whore一個，回望到唔知做乜嗰時吹奏佢吹得咁犀利

多謝早洩?
因為早洩先搞到你上連登咋

林早洩俾狗屌

多謝牙糟

老老豆豆
當年m.Golden大大隻username喺左上角
點用呀

多謝林早洩你老味咩，間公司論壇Admin（唔講歷代喇）同個community啲會員都唔識分

Agger

高登時代同我地青春時代一樣已經過去，就算依家連登一日之間消失，高登都唔會翻得返去以前個種感覺同高質

依家高登仔食錯藥瘋狂奶早洩
好傷心 好似俾人洗左腦咁

根本可有可無
冇高登班中學雞都識上4chan

寧願多謝肥V,點撚會多謝早洩

早洩唔爭氣不思進取有撚計

初中同學日日講高登用語
我初中嗰陣上高登都係收收埋埋唔敢俾人知
兩登個場搞成咁真係多得你班同學唔少

特登嚟提醒香港人對政府同中國嘅憎恨

唔洗客氣

唔覺連登admin垃圾

搞笑咩
14年打後既高登重衰過依家連登
成班扮盲
連登既風氣咪又係果時高登d人帶埋過黎
重要養埋波台狗班垃圾寄生蟲
冇班狗風氣撚有咁差

個d 開口埋口child 登既本身都唔大得去邊
好似呢條友咁

讀緊港大文學院/新聞系係既入一入黎

好心你仲讀緊書就咪學人擺款擺老屎忽啦

第四段太假啦
下次作得自然小小

原來以前笑啲人自帶filter就係你

後期高登時事台全部都係本土派打手

清明重陽會返去高登

第x屆高登吹奏大會

而家就係提大家咁做
記起以前自己係幾認真討論

講起港珠澳
又係好似水泉澳咁搵兩個職員黎頂罪
背後真正收利益班大老細食花生
香港做專業人士只係俾人借個牌狽鑊

Q

膠登admin呢咁

讀緊書就唔可以上高登？
不過你呢d小學雞又點會明年齡唔代表一個人嘅成熟程度

你要上連登擺款扮成熟就知你有幾「成熟」

講自己意見叫擺款？小學雞真係小學雞 咩都諗埋一邊

原來所謂既 「成熟」 就係老屈人小學雞
咁得罪講句 你呢d 叫中二病唔係成熟

見到中二病呢個term真係笑左 去你嘅動物節啦波台毒撚

上高登唔會比人知

唉 講極都唔明
你舊年dse 姐係99年出生啦
咁你上得幾多年高登姐

仲要野野好似潑婦罵街 我真係睇唔出你邊忽成熟

值得敬重既係舊登高質會員，唔係個討論區，更加唔係管理員